啟明是個人才

大家好，我是民協何啟明。我從政至今的最大問題，就是介紹自己時，我的名字要由三個字變五個字。這兩天我收到最多的訊息，是一句「我真係恭喜你呀！」。在街站的時候，真的有街坊對我說，有常常看我和某藍絲 KOL 做網上節目。現在啟明升官了，人選不是我，我倒樂得清閒，不必再費神對人解釋我沒有做過那些腦殘藍絲節目，但同時作為藍絲 9upper 的西門梓敬，則應該會恨得牙癢癢。

IQ 博士羅致光為何選上弱化版何啟明當副手，語焉不詳。教育局副局長蔡若蓮背景根正苗紅，但也有小學校長、教聯會副主席的資歷。在工聯會中，能與蔡副局等量齊觀的人選，首推敢於林鄭面前犯顏直諫的麥美娟；就算娟娟不想當林鄭的女僕，論外表四正有紋眉達人鄧家彪，論勇悍則有陸頌雄郭偉強，怎樣也輪不到我這個弱化版，年屆 35 歲就可以坐袋二百多萬元年薪。將此等人才置於一眾政務官頭上，如何服眾？

不過如果我們代入政府一貫顛倒的邏輯，何啟明所展示的低能力值，或者正是他中標的原因：委任他正是對所有公務員的警示，政治忠誠度是衡工量值的唯一標準，立場先於能力，若有異議就是違反「效忠特區政府和行政長官」的「政治中立」原則。中共在香港大搞文革 2.0，政府已經針對教育界和港台出招，整頓乃至清洗公務員隊伍，甚或在政務官系統中實現劣幣驅逐良幣的大換血，勢在必行。委任何啟明可以在新政治形勢下，建立官場升遷的樣板，同時也可以引蛇出洞抽出內部志慮不純的 AO，這正是何啟明的「無用之用」。

只是正如朱凱廸提到，何啟明上周五還在立法會財委會投票支持政府，而星期六政府就宣佈任命，他在投票時無可能還未跟政府簽約，而投票時沒有利益申報或者避席，就牽涉利益衝突，屬於公職人員失當。對於一上任就能夠考驗勞福局和政府新聞署的保鑊能力，何啟明不愧為「智將」。

香城第一智將